{
    "question": "Kan kalo kuadran satu, cos sin tan cot sec csc itu positif. gimana kalo kuadran 2,3,4?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kuadran 2 : yg positif sin dan csc<br>kuadran 3 : yg positif tan dan cot<br>kuadran 4 : yg positif cos dan sec",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kuadran 2<br>sin = +\u00a0 \u00a0 cos= -\u00a0 \u00a0  tan= -\u00a0  cosec=+\u00a0 \u00a0 \u00a0 sec= -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 cot= -<br>kuadran 3<br>sin= -\u00a0 \u00a0 \u00a0 cos= -\u00a0 \u00a0\u00a0 tan=+\u00a0 \u00a0  cosec= -\u00a0 \u00a0 \u00a0 sec= -\u00a0 \u00a0 \u00a0 cot=+<br>kuadran 4<br>sin= -\u00a0 \u00a0 \u00a0 cos=+\u00a0 \u00a0  tan= -\u00a0 \u00a0  cosec=-\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 sec=+\u00a0 \u00a0 \u00a0  cot= -<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-20-suku-pertama-pada-deret-aritmatika-berikut-ini-460",
            "question": "Tentukan jumlah 20 suku pertama pada deret aritmatika berikut ini.\r\na. 1+4+7+...\r\nb.40+37+34+...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a =1 b = 4-1=3<br>Sn = 20/2 (2(1)+(20-1)3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 10 (2 + 57)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 590<br><br>2. a = 40 \u00a0b = 37-40 = -3<br>Sn = 20/2 (2(40) + (20-1) -3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 10 (80 + (- 57))<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0230",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-diketahui-rx-x3-4-maka-invers-dari-r-adal-419",
            "question": "1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0    Diketahui R(x) = x3\r\n \u2013 4. Maka invers dari R adalah\u00a0\r\n\r\n\r\n2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nA = {x \u2208 R; x &gt; 0} dan f,g adalah fungsi fungsi pada A yang ditentukan oleh f(x) = x2 \u2013 1 dan g(x) = 4x + 3. Jika f-1(a) = 11 dan g-1(b)\r\n = 25, cari nilai a dan b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0R\u00a0infernya r = x^3 - 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r + 4 = x^3<br>\u00a0 \u00a0 karena nilai r = x maka<br>\u00a0 \u00a0 x = \u00a0r + 4 dibagi x^3<br>\u00a0 \u00a0 x = 1/1^3 r\u00a0+ 4/1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= r + 4<br>karena x = R<br>maka infers R = x^3 + 4 atau r + 4<br><br>2. f-1 =\u00a0[tex] \\frac{1}{x^2} +  \\frac{1}{x^2} = 11[/tex]<br><br>\u00a0 \u00a0 g-1 =\u00a0[tex] \\frac{1}{4} x -  \\frac{3}{4} = 25 [/tex]<br><br>b = 25 + 3/4 ; 1/4 = 412",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "R(x) = x\u00b3 - 4<br>misal R(x) = y<br>y = x\u00b3 - 4<br>x\u00b3 = y + 4<br>x = [tex] \\sqrt[3]{y + 4} [/tex]<br>[tex] R^{-1}(x) [/tex] = [tex] \\sqrt[3]{x + 4} [/tex]<br><br><br>f(x) = x\u00b2 - 1<br>y = x\u00b2 - 1<br>x\u00b2 = y + 1<br>x = [tex] \\frac{+}{} [/tex][tex] \\sqrt{y + 1} [/tex]<br>[tex] f^{-1}(x) [/tex] = [tex] \\frac{+}{} [/tex][tex] \\sqrt{x + 1} [/tex]<br>[tex] f^{-1}(a) [/tex] = 11<br>11 = [tex] \\frac{+}{} [/tex][tex] \\sqrt{a + 1} [/tex]<br>121 = a + 1<br>a = 120<br><br>lebihnya cari ndiri ya gan...:)<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-laporan-arus-kas-455",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan laporan arus kas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Laporan arus kas<span>\u00a0(</span><span>adalah bagian dari\u00a0</span>laporan keuangan<span>\u00a0suatu perusahaan yang dihasilkan pada suatu</span>periode akuntansi<span>\u00a0yang menunjukkan aliran masuk dan keluar\u00a0</span>uang<span>\u00a0(kas) perusahaan.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "adalah bagian dari\u00a0laporan keuangan\n\u00a0suatu perusahaan yang dihasilkan pada suatuperiode akuntansi\n\u00a0yang menunjukkan aliran masuk dan keluar\u00a0uang\n\u00a0(kas) perusahaan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suku-ke-3-dan-suku-ke-6-suatu-barisan-aritmatika-bertur-826",
            "question": "Diketahui suku ke-3 dan suku ke-6 suatu barisan aritmatika berturut-turut 14 dan 29. suku ke-12 barisan tersebut adalah ......    \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pers 1. \n14=a+2b\npers 2.\n29=a+5b\n\nmenggunakan metode eliminasi maka mendapatkan beda = 5,kemudian di subtitusikan ke pers. 1 maka didapat a/suku pertama =4\nslanjutx dgan menggunakan rumus a+(n-1)b,diperoleh hasil U12/suku ke-12 adalah 59..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "u3 = 14 = a+2b<br>u6 = 29 = a+5b<br>di eleminasi<br>-3b = -15<br>b = 5<br>nah kalau mau nyari a tinggal disubtitusi<br>misalnya pake yang u3<br>a+2b = 14<br>a+2(5) = 14<br>1=14-10 = 4<br>kalu udh ketemu tinggal dicantumkan deh<br>u12 = a+11b<br>u12 = 4+11\u00d75<br>u12 = 4 + 55<br>u12 = 59<br>Tolong dijadikan terbaik ya<br>Plisss banget<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sin-45-sin-60cos-45-cos-30-tan-30-tan-60-981",
            "question": "Sin 45\u00b0 sin 60\u00b0+cos 45\u00b0 cos 30\u00b0 / tan 30\u00b0 tan 60\u00b0 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : X (1 SMA)<br>Materi : Trigonometri<br>Kata Kunci : sinus, cosinus, sudut istimewa<br><br>Pembahasan :<br>Susut-sudut\u00a0pada trigonometri, yaitu :<br>sin 0\u00b0 = 0, cos 0\u00b0 = 1, tan 0\u00b0 = 0.<br>sin 30\u00b0 = 1/2, cos 30\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a3, tan 30\u00b0 = 1/3\u00a0\u221a3.<span><br>sin 45\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a2, cos 45\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a2, tan 45\u00b0 = 1.<br>sin 60\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a3, cos 60\u00b0 = 1/2, tan 60\u00b0 =\u00a0\u221a3.<br><span>sin 90\u00b0 = 1, cos 90\u00b0 = 0, tan 90\u00b0 =\u00a0\u221e.<br><br>Mari kita\u00a0lihat soal\u00a0tersebut.<br></span></span>[tex]\\frac{sin 45^o . sin 60^o + cos 45^o . cos 30^o}{tan 30^o . tan 60^o} \\\\= \\frac{ \\frac{1}{2} \\sqrt{2}. \\frac{1}{2} \\sqrt{3}+ \\frac{1}{2} \\sqrt{2}. \\frac{1}{2} \\sqrt{3}} { \\frac{1}{3} \\sqrt{3}. \\sqrt{3}} \\\\= \\frac{ \\frac{1}{4} \\sqrt{6}+ \\frac{1}{4} \\sqrt{6}} { \\frac{1}{3}.3} \\\\= \\frac{ \\frac{2}{4} \\sqrt{6} } {1}\\\\= \\frac{1}{2} \\sqrt{6} [/tex]<br><span><span><br>Semangat!<br></span></span><span><span><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-kuadrat-x2-5x-6-0-mempunyai-akar-akar-x-1-404",
            "question": "\u00a0Persamaan kuadrat x2 \u2013 5x + 6 = 0 mempunyai akar \u2013 akar x 1 dan x2. Persamaan kuadrat yang akar \u2013 akarnya x1 \u2013 3 dan x2 \u2013 3 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Persamaan Kuadrat<br>Kelas : X \u00a0(1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Diketahui persamaan kuadrat (PK) : x\u00b2 - 5x + 6 = 0.<br>a = 1, b = -5, dan c = 6.<br>Persamaan kuadrat (PK) memiliki dua penyelesaian, yaitu x\u2081 dan x\u2082.<br>Penjumlahan dan perkalian akar-akarnya adalah<br>x\u2081 + x\u2082 = -b/a = -(-5)/1 = 5.<br>x\u2081.x\u2082 = c/a = 6/1 = 6.<br><br>Kita akan membentuk persamaan kuadrat (PK) baru, yaitu x\u00b2 - (\u03b1 +\u00a0\u03b2)x +\u00a0\u03b1\u03b2 = 0,<br>dengan ketentuan<br>\u03b1 = x\u2081 - 3 dan \u03b2 = x\u2082 - 3.<br>Penjumlahan dan perkalian akar-akarnya adalah<br>\u03b1 + \u03b2 = (x\u2081 - 3)(x\u2082 - 3)<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3x\u2081 - 3x\u2082 + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3(x\u2081 + x\u2082) + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = 5 - 3.6 + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = 5 - 18 + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = -4.<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = (x\u2081 - 3)(x\u2082 - 3)<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3x\u2081 - 3x\u2082 + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3(x\u2081 + x\u2082) + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = 6 - 3.5 + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = 6 - 15 + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = 0.<br><br>Jadi, persamaan kuadrat (PK) baru adalah\u00a0<br>x\u00b2 - (\u03b1 +\u00a0\u03b2)x +\u00a0\u03b1\u03b2 = 0<br>\u21d4x\u00b2 - (-4)x + 0 = 0<br>\u21d4x\u00b2 + 4x = 0.<br><br>Semangat!<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-luas-sebuah-lingkaran-adalah-200-cm2tentukan-besarnya-578",
            "question": "Diketahui luas sebuah lingkaran adalah 200 cm\u00b2.tentukan besarnya sudut pusat yang dibentuk juring yang memiliki luas sebagai berikut kerjakan dengan caranya.    a.10 cm\u00b2\r\nb.20 cm\u00b2\r\nc.40 cm\u00b2\r\nd.50 cm\u00b2\r\ne.100 cm\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas juring= luas derajat/360 kali luas lingkaran",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-ingkaran-dari-kalimat-jika-kamu-tidak-jadi-berangkat-ke-kota-788",
            "question": "1. Ingkaran dari kalimat    \" Jika kamu tidak jadi berangkat ke Kota Solo, maka kamu mentraktir saya\" adalah?\r\n\r\n2. Pernyataan di bawah ini yang mempunyai nilai kebenaran BBBB adalah...\r\na. p ^ ~q\r\nb. ~p v ~q\r\nc. p =&gt; ~q\r\nd. ~p v q\r\ne. ~p &lt;=&gt; q",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0kamu berangkat ke solo dan kamu tidak mentraktir saya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-dari-asin-45-derajat-cos-45-derajat-b-cos-pan-803",
            "question": "Tentukan nilai dari\u00a0    a.sin 45 derajat + cos 45 derajat\r\nb cos pangkat 2 60 derajat + sin 2 30 derajat\r\nc sin 60 derajat cos 30 derajat + cos 60 derajat sin 30 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Trigonometri<br>Kelas : X (1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Diketahui sin 30\u00b0 = 1/2, <br>cos 30\u00b0 = 1/2 \u221a3, <br>sin 45\u00b0 = 1/2 \u221a2, <br>cos 45\u00b0 = 1/2 \u221a2, <br>sin 60\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a3, <br>cos 60\u00b0 = 1/2<br>Mari kita lihat soal tersebut.<br><span>a. sin 45</span>\u00b0 +\u00a0<span>cos 45</span>\u00b0 <br>= 1/2\u00a0\u221a2 + 1/2\u00a0\u221a2 <br>=\u00a0\u221a2.<br><span><br>b. cos</span>\u00b2\u00a0<span>60</span>\u00b0<span>\u00a0+ sin</span>\u00b2<span>\u00a030</span>\u00b0 <br>= (1/2)\u00b2 + (1/2)\u00b2 <br>= 1/4 + 1/4 <br>= 2/4 <br>= 1/2.<br><span><br>c sin 60</span>\u00b0 x\u00a0<span>cos 30</span>\u00b0<span>\u00a0+ cos 60</span>\u00b0 x\u00a0<span>sin 30</span>\u00b0 <br>= (1/2\u00a0\u221a3 x 1/2\u221a3) + (1/2 x 1/2) <br>= 1/4 x \u221a9 + 1/4 <br>= 1/4 x 3 + 1/4 <br>= 3/4 + 1/4 = 4/4 <br>= 1.<br><br>Semangat!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-2x2-x12-dibagi-x-a-sisanya-15-maka-nilai-a-441",
            "question": "Jika diketahui 2x\u00b2-x+12 dibagi (x-a) sisanya 15, maka nilai a?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02x + 2a - 1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0____________<br>x-a /2x^2 -\u00a0x + 12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2x^2 - 2ax<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---------------- -<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2ax\u00a0- x + 12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2ax - 2a^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---------------- -<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 -\u00a0x + 2a^2 +12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 - x + a<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---------------- -<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2a^2 +\u00a0a +12 = 15<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2a^2 + a +12 - 15 = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2a^2 +\u00a0a - 3 = 0<br>\u00a0 \u00a0 (2a + 3) (a - 1)<br><br>\u00a0 \u00a0a = -3/2 atau a\u00a0= 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}